劉偉聰：「法治已死」意義何在？

劉偉聰：

我明白有些手足對法庭及法治制度感失望。令人困惑的是，不斷重複「法治已死」意義何在？若如你所願，法治已死，之後呢？是否擁抱人治？手足官司、私人檢控、法官敘用等等，都是法治一部分。作為有擔當的代議士及大律師，我會捍衛大家堅守的價值，寸土必爭，這也是我們為何還在抗爭的原因。

汁：

佢做咩事……
點解突然講啲咁嘅嘢嘅……
佢係咪deadbody啲frd嚟？

無知一問：佢有無政黨背景？
係咪同公民黨frd開？

佢同吳靄儀嗰啲都係同一個standpoint

真係宜家先知，之前仲以爲佢係本土派添

其實呢句幾啱窩
點樣重建法治
雖然重建法治第一步都係要普選

都仲係爭論緊同一樣嘢

吓，但係承認法治已死，點解等於要求人治？

有睇呢個

係，大破大立
而家係破咗，但仲未有共識點樣立

人地做律師, 你話法治已死, 即係叫人失業啫

都係個句 各有各做 肯攬炒我邊個都投

無關係架喎……

點樣冇關係

法治已死咪法治已死囉，同擁抱人治有咩關係？

我驚佢真係當選，就少個大狀幫手足打case
咁諗係咪好仆街？

「是否擁抱人治」似講緊「係咪要接受人治」（現狀）呢樣嘢窩

當然，多左一個topic，究竟呢個世界係咪「法治 vs 人治」

我都唔明，不過唔緊要啦，論壇可能會講多啲，陣間睇

支那冇法治都一樣有律師啫
無法治唔等於律師冇得撈既

唔係要接受人治，但係要承認事實先得架喎，宜家的確係人治

正解！

佢根本係新deadbody嚟
自己本身打開知識產權嘅 走去幫人打暴動
又唔熟law打到要坐6年

淨係識講OMDB定法治已死都係霉氣說話
不停咁提非常令人反感

你串佢做乜?
係咪叫手足唔好打官司?
個個入去坐做子彈?

哎，睇定啲先，陣間睇論壇
又唔想咁快就話佢係deadbody，驚屈錯人

法治已死唔等於要擁抱人治
可以係重建法治
keep 住講用意係要記住 幫大家認清事實

有律師唔代表佢地有得撈.
大陸夠有維權律師, 維到權咩

法治己死，就唔需要再理佢犯唔犯法，為光復香港，咩嘢都要做，公民黨同劉生明未？

認同法治已死就唔可以打官司架咩？
唔明有咩關係
我好尊重佢幫手足打官司，呢個真嘅
但老實講，既然係咁，佢如果做議員，仲有無時間幫手足打case，我會有疑問囉

講法治已死個班人 有能力/有打算靠自已建立法治咩?
根本就係霉氣說話 唔好自以為是係認清真相 追逐理想

我都估唔到佢會咁講，所以先post上來，大家討論吓

唔好搵佢打官司 未打輸一半

法治係一種宗教信仰

承認法治已死唔代表唔繼續打官司

戴耀廷都話法治已死啦，你講乜啊？

第一步係將人治既人浸入化糞池先

我都唔明個邏輯係咩

佢同吳靄儀一樣 先要信條例係岩先

可能讀law果陣第一原則

推 7.1 維園見

就等如讀醫要信科學咁

條撚樣仲話做律師, 諗野戇尻尻, 香港法治已死係事實, 要改變呢個現實, 首先就係認清現實, 佢連法治已死都唔敢面對, 諗住自欺欺人, 叫佢食撚屎咪撚參選

原則上法治個制度無變
但係係比人惡意利用姐

但係戴耀廷都話法治已死啦，唔通真係讀親law就等於要盲信法治？

咪照樣收fee之嘛

香港現在同未來都唔關戴耀廷事啦
佢講依番說話好大機會只係呼應番民意
你有見佢講過法治已死下一步點做咩?

最初係自由黨

但大佬你同個律師講法治已死
你不如攞佢命

因為有意義既永遠係願景，而唔係口號

乜香港有專打暴動既6c 咩
另一角度睇，律政司濫告到連打開ip 既6c 都要幫手

邊個律師打開暴動

我意思純粹係劉偉聰比我想象中保守，之前有好多人話佢係攬炒派、抗爭派，但我會疑惑其實佢比較接近公民黨或者泛民
不過唔緊要啦，陣間一齊睇論壇！

其實吳靄儀係第一代本土派
不過可能一生係法律下生活令佢地講唔出法治已死

戴耀廷做左好多野喎

你邊句睇到佢唔承認法治已死? 鬧人前睇下自已會唔會柒先

咁佢take左side嘛, 咁你大陸做維權律師有冇錢賺, 香港法治已死, 理論上係咪會少左抗爭者浪費錢請律師呀
"我會捍衛大家堅守的價值，寸土必爭，這也是我們為何還在抗爭的原因"

咪理依D白痴啦 浪費自已時間

佢地讀書叻人 好多時唔想改變
改變左佢學既野就完全無用

所以咪要起佢認識範圍下抗爭

起碼唔係搵一個ip ge 6c啦

佢全部內容都講緊法治未死, 我唔知你識唔識中文啦, 不過我識而我話明你聽, 佢講緊法治未死, 而佢將會一直用法律去抗爭.
"我明白有些手足對法庭及法治制度感失望。令人困惑的是，不斷重複「法治已死」意義何在？若如你所願，法治已死，之後呢？是否擁抱人治？手足官司、私人檢控、法官敘用等等，都是法治一部分。作為有擔當的代議士及大律師，我會捍衛大家堅守的價值，寸土必爭，這也是我們為何還在抗爭的原因。"

咁Repeat佢，Repeat到全世界都承認左「香港法治而死」。
佢就推論到「係咪要接受人治」呢個講法係好弱智喎。

-
人地舉出問題係要你解決，唔係踢炮唔撈喎。
學足美國警隊咁解散晒全隊PoPo，連埋乜野法官、律政司全部進行大清算。
咁咪係「重建香港法治」囉。

我地仲唔明佢個腦諗乜添啦。

唔好同佢糾纏，嘥時間

姐係你覺得承認法治已死 = 唔打官司 唔接觸法律 唔靠法律去保護自已?

agger, 如果得二元思維同大劣人有咩分別

佢咁講真係好奇怪，啲人仲話佢口才好好，但啲邏輯有啲怪……

其實佢有講錯咩。
我地唔保衛法治，咁點要咁緊張法官點判？點解要投訴法官？

咁我地點立啊？
如果可以好似美國咁民主，投票「解散警隊」咁解散PoPo，清算律政司同班死人紅官，咁咪可以大破後大立咯。

問題唔係我地唔想做，係呢個仆街政權冇下放權力比我地啊。
串鳩住晒，冇撚野啊？

但係承認法治已死有咩問題？
承認咗就唔可以打官司？
承認咗就等於投降？

香港啲律師係為錢服務
冇法治香港邊有咁多錢嚟

是但啦，諗唔明就食黃店

係喎, 你班柒頭鍾意制度內抗爭, 唔記得左sor, 你地繼續

要說服人香港已經唔再係過去嘅香港
最大嘅理據就係「法治已死」

法治未死嘅話，又點說服人香港已死呢？

一樣本來唔存在既野 你同人講要盡力維護佢
咁同呃人有乜分別

姐係你覺得承認法治已死 = 唔打官司 唔接觸法律 唔靠法律去保護自已?

Yes or No ? 唔敢答?

又唔係嘅，的確有啲律師好有心，又唔好一碌鳩打一船人

我同意你話吳靄儀既專業知識限制左佢既想像
但如果你想講「無知即力量」 我又唔同意

你估律師收入來真係雞水咁少嘅抗爭case 律師費咩

好多大狀已經收平左好多 同埋好多都係法援case來 佢地claim唔足

如果一個地方法律只用黎罰窮人，果個地方嘅窮人就唔會再守法，因為守法（自我約束）之後冇受到法律保護，係on9仔

你打完第一句覺唔覺得自已戇鳩?

呢個真

係
如果佢可以拋開自己律師既身份直接承認法治已死，我會覺得佢有勇氣
可惜佢都係因為自己既身份有保留。

你見識少, 我見唔少大學啲professor都係戇尻尻, 學歷真係唔代表咩, 加上而家呢個時代, 高學歷真係唔特別

hater係戇鳩嫁啦

條友想偷換概念

你放心, 我兩樣都冇緊張過, 不嬲當笑話睇

佢搞乜鬼

即係問緊大家下句係咩呀
神棍都識蒼天已死, 黃天當立
我都諗諗法治已死, 之後點?

你有冇認真睇

承認法治已死? 咁我問你佢應唔應該繼續幫手足辯護 而手足又應唔應該打官司

正視問題，不可再扮嘢喎
香港人 不作奴

都係大律師。

無衝突架喎，承認法治已死係一種政治姿態，回應民意
繼續幫人打官司係一個personal decision/ strategy，義務上繼續去幫人

手足判重判 都可以唔緊張

如果係咁 當年馬丁路德金就仆街

哦, 傻尻, 知唔知做議員搵幾多錢呀

有心既大狀都多既放心。

唔係個個法律從業員都會肯做政治人物姐。

係今時今日既香港做民主派政治人物同攬個計時炸彈上身冇分別架。。。

再何況當選左都應該可以照上庭。

都唔係嘅，其實做議員，大部分收入都係用嚟養議辦同助理

九七以後嘅法治從來都沒有
只係一個外表一模一樣嘅扯線公仔
法治已死本來就係偽命題
從第一次釋法開始已經話到明
支共有最後決定權

所以
恢復九七年後中斷嘅法治
先係我哋嘅最終目的

咁咪同功能組別一樣 取消功能組別係回應民意 自已去選就係戰略

俾人屌撚到飛天

有咩抵觸？舊有法治已經死咗點解唔可以承認呢？

明知係紅官, 明知係入硬, 緊張啲咩?全部一早大家都知.
係喎, 唔記得你地係蠢撚到連政府有得DQ都唔知嘅傻西黎, 講埋你知啦, 香港冇一國兩制架, 驚唔驚喜? surprise, motherfucker

口才好嘅人有時先容易講仆街野，因為詭辯術上晒腦。
重點係，佢仲唔一定冇自覺。

睇上邊話佢係大狀，姐係既得利益者。
想保住現有法制System黎撈餐晏仔，好正常。
我估齋同佢講番我上邊講嘅野，佢答幾句都答唔撚到啞。
到時十足比記者問「人質外交」個口交部趙立堅咁，睥鳩你口擘擘。

最多Judge鳩我，學港共話香港冇公投制度所以罷工公投冇用咁駁嘴。
但佢始終邁唔甩「法治已死」係事實，而呼喊「法治已死」係要對其作出修正。
只不過我地比仆街港共限住左，做唔到野。

全港人承認之後點做？咁咪靠外國制裁囉。
講明全港人唔再相信由目前嘅政府把持嘅法治，要佢地做野。
呢個先係正途（或者眾多良策之一），而唔係乜野【承認法治而死就要倒退番人治】咁嘅On9說話都講得出。

-
至於【冇咁陰謀論】咁睇，佢嘅意思係將法治擴大到【法治系統】本身。
而唔係針對香港目前嘅【行使法治情況】。
咁係人都知法治本身呢個制度未死啦，亦冇人講過【法治】呢個審判原則有咩問題喎。
但係佢可能就真係咁冇陰謀論，咁一時弱智，咁唔小心博大霧咗。

用左我呢個【推測】黎講呢句咁弱智嘅說話。

但係承認法治已死同繼續打官司幫手足本身就冇衝突

唔重複就代表未死？

唔熟呢條友，非獨派嘅我一律當岀黎參選係搵食

呢啲係行政費, 我唔信冇得claim

claim唔曬掛？唔知啊，唔係好熟啲細節

你自己睇
區議員津貼及酬金
區議員津貼
營運開支償還款額 每月HK$41,305
雜項開支津貼 每月HK$5,690
醫療津貼 每年HK$34,320
開設辦事處開支償還款額 每屆HK$100,000
結束辦事處開支償還款額 每屆HK$72,000
外訪撥款 每屆HK$10,000

手足坐監 繼續嘆冷氣 冷靜看世事 有位就入泛民 笑看人生

係政府破咗
共識咪光復香港囉

自己睇啦, 呢啲工大撚把津貼

唔好玩啦你 講到自已邏輯點勁點勁 香港有4成支持政府嫁
全部香港人覺得法治已死?

法治已死純粹係一個陳述句
無咩特別意思
好比你同人講你有肚腩一樣
你之後要自暴自棄定減肥係你自己事
但你係要話自己無肚腩就純粹你on9

點光復

咁麻煩你過world台屌尻續bno諗住著草班撚樣先同我講野, 仲有我幾年冇開冷氣, thanks

pin 重建

「法治已死」係事實，而呼喊「法治已死」係要對其作出修正。
只不過我地比仆街港共限住左，做唔到野。

要全港人承認左「法治而死」之後要點做？香港咪靠外國制裁囉。
講明全港人唔再相信由目前嘅政府把持嘅法治，要佢地做野。
呢個先係正途（或者眾多良策之一），而唔係乜野【承認法治而死就要倒退番人治】咁嘅On9說話都講得出。

當然你係咁勁嘅可以單槍匹馬打冧土共，
畀香港建國再重新立法制定全面新法治都Ok架。

-
總之，第一步永遠係承認，承認之後再作改變。
同人【要承認自己有病，去睇醫生，先可以畀醫生醫到你。】
係一個道理。

4成支持政府?沉默大多數?

我自己跟攬炒巴個set

巴打，你真係有心機，打咁長

啲律師傻架, dead body有眼睇啦

區選建制拎幾多票呀

係囉, 幾多票

所以你嘅重點係咩野？

我係講緊點解佢唔需要特登講法治未死去賺錢

你拉議員搵幾多出來講係想表達啲咩野

自已單機啦戇鳩仔

首先上邊個「邏輯」係Work，係假設左「現實」有咁嘅不滿承認左【法治已死】嘅情況。
我冇做訪問你冇做訪問，被訪問對象又可以鳩填。
我就見過黃絲喺民調占六成嘅問卷嘅，
但你提出嗰四成人入邊有幾多藍絲幾多騎牆派我就唔知喇

總之我邏輯係冇問題，呢個方法本身亦唔係可行性零。
唔知你除左串鳩我態度，仲可以Up得出乜野。

-
換句話講，錦鯉又有咩Idea啊？
起碼我串完佢，講完佢個講法有咩問題之後可以比條路大家行。
起碼佢講法有問題呢樣野你駁唔到我。
而你話我條路唔Work，咁你講完有冇第二條路？
我拋磚可以引到玉嘅我唔拘喎

我覺得其實啲律師好多都其實好保守

一個大律師你想佢點

哎，劉偉聰……都係去返打官司啦……唔好選……

冇呀, 我想知佢地冇律師呢個優勢, 仲會唔會有人選呢班廢西入立會區會

但紅官會重判，咁又點搞？

冇，慣左。
【有啲怕醜添

你起我底你會發現我其實好撚多野講，亦好撚多野想講。
辯論就十足火星撞地球，新星大爆炸咁。
立場碰撞完之後一定會產生某種價值，得出某種共識。
所以我會喺連登日夜打字，打到某日我攰到厭為止。

係呀, 你問佢地想唔想獨立, 佢地一定講唔想, 想一國兩制, 想用23條換國安法

收皮啦, 啲人覺得唔啱聽就會話你p牌, 五毛, 分化, ac好貴

現階段討論法治完全無意思
要建立新秩序就要有對等既實力 無能力講再多野都係talk shit

所以要討論都係討論點樣係國際社會向上爬

法治已死=制度崩壞=建立新制度=香港獨立

又係錦鯉有咩高見

香港人仲停留係要邊個邊個同意法治已死 何來一日建立制度

佢係想講法治已死係真都好，我哋應該focus 下一步做d 咩先好，唔好只係一味係到鳩叫法治已死

法治「已死」系 修辭

但連登仔只係識鳩叫 或者周圍捉人痛腳

佢要上庭幫手打暴動 你咪當佢都要催眠自己仲有得打
如果佢自己都開口話法治已死 而家人治冇得打既 上到庭佢仲可以講咩

係架，我唔會做離地撚。
但係香港本土無論點搞，都冇可能有你講嘅「對等實力」。

香港人冇第二修正案，所以冇乜可能揭竿而起打到禮賓府將林鄭呢條犯婦人拖出黎游街示眾再當場行刑。
呢個仆街正苦又唔係一個聽香港人講野嘅民選政府，佢嘅權力支撐係喺共匪身上，而唔係我地港人，所以點解佢地唔撚洗聽我地支笛。

香港要建立新秩序，似乎真係唯有靠國際支援呢條出路。
所以點解我喺上邊就會提到「要港人認同法治而死」再用呢個Comment作國際線子彈。
…因為港人，起碼我真係只諗到得呢個選擇可以揀。

-
所以我都有話啊，我拋磚可以引到玉嘅我唔拘。
有咩方法講晒出黎，搵個最有效嘅做甚至冇衡突嘅話就多管齊下。

但承認「法治而死」一定係第一步，
唔承認自己有病，就係諱疾忌醫，你諱疾忌醫，醫生就醫唔好你。

唔Care佢地…
咁講又唔啱，我係人我會Care。
但我唔會改變行動，如果有一日我自己喺連登真係經歷到變左玩單機。
咁我咪走囉，證明呢度唔啱我。

但我唔會改變行動，同我做黃絲一樣。
我唔係想要R 乜野 黃絲 Fd囝，所以做黃絲。
我係因為覺得我係「做我應做之事，行我應行之義」，我冇錯就唔會改立場。

捍你老母，捍衛條撚咩你

連多數香港人唯一敢做嘅都唔俾

劣師始終係劣師

問題係有人無視/唔承認法治已死
所以先要重覆
唔會投佢了

想推個新slogon ok 呀無問題，法治重光都幾好聽，但使唔使貶低本身用緊嘅slogon?

還押 入左司法程序既手足唔使理
高叫法治已死就夠

香港法律界不嬲覺得捍衛法治等於要捍衛法官尊嚴
姐係就算法官收中共錢迫害異見者都唔可以出聲踢爆,邊個出聲就抹黑邊個

同意！另外，法治死左又點？人治？

法治相對係人治，無左法治以後，你覺得會係咩？

佢教知識產權同打知識產權係兩回事喎！打手FC下先

覺得佢講呢句野本質上冇問題。

而家法治死咗唔等於要完全放棄法律，而係要諗下點restore 法治而唔比人治繼續落去

利伸獨派覺得要重新立法

甘你發表下法治已死後你想點？法治已死，人治全面封殺，香港無價值，你仲求英美會幫你！

佢好撚憎公民黨

我要dead body的話，我寧願要楊onQ

香港97之後從來都無法治

人民有無權立想要既法 或者 停止立唔想要既法?

特首唔係民選 立法會接近一半都唔係民選

人民完全無權力去更改唔合理既法律

依個唔係法治

只係統治

不斷重複「法治已死」意義何在？若如你所願，法治已死，之後呢？是否擁抱人治？

其實佢知唔知自己講緊乜？

現在doj選擇性檢控 法庭判決都側埋一邊 有思考能力嘅都知有問題 你唔係要我仲信有法治？
而家正正就係顯示緊無法治變左人治呀！
你講乜鳩是否擁抱人治呀？有無邏輯？你一相情願去相信佢無問題 咁同信邪教有乜分別？

街坊行過就遭香港警畜打
刑事檢控專員梁卓然為合理化黑隊暴行屈受害人坐監
法庭班垃圾為升主任MAG仔,見控方證供矛盾照砌到受害人坐監

劉偉聰大律師仲幫呢個制度護航

OMDB 2號機

真 成班兒登仔民粹主義式「法治而死」
不分青紅皂白
唔理人argument

唔係想引戰
某程度上獨派一樣 要獨立既手足都應該思考下破完點樣立

人地下半段咪講左
作為有擔當的代議士及大律師，我會捍衛大家堅守的價值，寸土必爭，這也是我們為何還在抗爭的原因。

講d人講完一句法治已死係咪就可以冇左下文？
佢話你知唔係
係有限既法治內
佢為大家捍衛最大既領土
閱讀理解有c/4以上先好開post

cls

你咩立場

讀左幾多年法律
唔想一下子崩潰可以理解
個個都十一哥咁乖覺咩

屌你 兒登仔睇唔明架
人地聽到一兩唔啱聽就打稻草人話你OMDB架啦

推依個

而家係冇咗法治，變咗人治，要改變當權者先可以重回法治喎。點解唔可以承認係極權下法治已死？

反正點都投唔到佢 九西本土實all in 馮達俊 老一輩投毛ee 岑子杰同sunny都有自己票源

指控嘅證據係咩？

一日未有初選
講呢野都係冇意思
好多人都放棄左毛ee tim

其實他講得啱

日日法治已死 （以為全世界都唔知得自已知), 笑OMDB, 而不知奇實好多人唔出聲救緊手足，仲要俾你笑

人治法治 從來都唔係大眾手中
而係掌權 執政者所控制
我地只係陳述

法治己死的意義
係表達我地生活不仁不義社會
在西方文明社會展現中共面目猙獰一面

以及香港人對抗極權的反抗 同苦難

其實呢句錯撚晒
佢已經set撚咗個答案（攞抱人治）畀你，你聽落咪以為佢講得啱囉

但係你話人哋冇得撈喎

咁係咪所有人都唔去選就得
咁樣就唔使clam 津貼

邊個佢哋
九唔搭八

乜原來做大律師搵唔到錢㗎

佢係Deadbody 2.0

佢講野都幾撚串+離地

文盲都上連登，真係令人敬佩

「只有魚蛋，沒有革命」
純粹警民衝突下，被告參加呢件事可以同政治無關。近距離少少嘅觀察，會留意到一部分被告係有理念，但有另一部分，我相信佢哋喺不適當嘅時間，出現喺不適當嘅地點，做不適當嘅事。

鞭屍

事實係香港行緊大陸個套玩人治，你要呃自己法治未死，一國兩制實存，feel free

但支那律師人工好低喎
而且入罪率9x%，重金請律師都無用

佢個標題已經點題【點解要講「法治重光」？】
有少少似 白票撚VS光復議會
可能佢覺得比起淨係口號式講「法治已死」 重光法治先係重要
以上我估啦 雖然唔知佢點重光

所以咪話大陸啲律師窮西黎，係上面有班傻尻死撐

我估同遊行差唔多

做打手唔好做得咁明顯啦，隔離post嗰個都認得你 L字打手啦，學吓帶風向啦，逆風劣勢仲咁意氣風發周圍屌人，真係同劉偉聰一樣又高傲又寸

自己諗下啦

佢真係較近吳靄儀嗰種
佢有從學術角度質疑過所謂本土派既論述
但係好早幫義士打官司既大狀之一

何啟明起碼會請手足同落場 而且後生
民協又肯攬炒
建議大家勸九西老一輩投何》》》》劉偉聰毛ee

我有自己嘅belied 唔認同你又話我打手
你都幾撚惡
定你講唔過我淨係想聽到一元論
「法治已死」！就合你意

Lawrence不嬲都係做criminal
我唔屈毛
但你都唔好屈人先得架

利申：狀棍

你考左ce/dse未
閱讀理解係咪拎u
重敢出黎話人打手

植物人一日未抆喉都重當未死，重可以繼續消費

死咗就要認㗎啦你連認嘅第一步都唔肯就講咩之後

source就source啦
咁撚野汁 汁男咩

人地問緊法治已死咁之後點
你係咪諗住擁抱人治

唔好講咩法治同人治係咪二元對立
大家都知世界唔係非黑即白
但依家好明顯香港係人治，唔係法治
Micro睇既法治仲可能存在
例如民事野或者hard core crime
但制度上既法治已死
要抗爭對抗人治，爭土不讓，明未？

咪法治已死 仲點樣跟著點 同以前個句 問你 香港獨立 跟著你要點做 你一時答唔出 就話你香港獨立唔到差唔多

吳靄儀係80年代已經講緊港獨

佢意思係，單單停留係不停重複講法治已死係唔夠
應該諗下點樣重建佢

樓主斷章取義

你又會被人屈你打手架

基本法下嘅法治已死
係已死 無巿民授權下嘅基本法下有雙普選都係唔治本
所以只有先全民制憲 先可以重建法治

五毛

議員一個月得果10拎萬
你覺得好多錢
但對人地call左20年既bar仲做得住黎講
其實唔係咩錢

法治已死就人人都知，但而家個情況係你點唔信法治都好，大部分拉左嘅手足都係要上庭，所以點都要搵律師，打得甩盡打，打唔甩就睇下點樣可以坐少，除非可以立即推翻政權，如果唔係點都冇得避。我估佢意思係咁。

我明白有些手足對法庭及法治制度感失望。令人困惑的是，不斷重複「法治已死」意義何在？
=
劉偉聰：「法治已死」意義何在？

佢唔係唔敢答
佢係發現like it or not, 佢都要受住呢個法律制度支配

有睇，都幾唔認同吳藹儀

不斷重複「法治已死」意義何在？若如你所願，法治已死，之後呢？

佢老母佢ON9的嗎? 講事實 而家叫如我地所願?

醬油

以劉既立法
中國既法治都係未死
因為仲有「人」
有人就係改變既possibility
那怕只有0.00001既機會

理解自佢初選論壇既對問環節

立場*

吳藹儀不嬲都係咁

大家當佢神咁拜其實OVER咗

佢地真係無法面對一個事實:
半世人讀LAW, 自以為是高人一等, 半世既自HIGH成就
原來係無意義

係死左就死左架啦若咩如你所願
客觀描述都有問題? 你不如落雨果最問不斷重複「天在下雨」意義何在？

其實佢冇錯 依家文宣個問題就係講個事實出黎 但冇提出解決方法 就係好似國安法咁 啲文宣淨係講國安法有幾恐怖 但冇提出方法去反抗

胸襲警嗰單就係佢打

呢個邏輯之下, 法治永遠唔會死, 永遠都有吳靄儀話要嘅stand and fight, 永遠都仲有手足要上庭

咪就係有一套英國留落黎嘅框架, 然後入面已經完全腐敗

按香港法治教派既LOGIC

中國及北韓都有法治

因為中國及北韓一日有律師未死, 一日有中國及北韓律師去上庭, 保釋
都叫有法治

班仆街究竟 LLB YEAR 1 讀 RULE OF LAW 讀咗乜鳩春呢？

咁唔通entirely disregard自己個profession?
法治死咗，啲law仲喺到，靠邊個喺到幫？

根本未撚出世過

選舉近了
最近多左咁多deadbody仲講法治未死

其實警察唔係大哂 濫告係有後果

泛登仔咁快上水屈人五毛，你單機攬住泛民過世啦

警黑破法治
破咗警黑嘅偽法治先講點立啦

人地唔洗食飯咩，梗係死撐法治未死啦，衰就衰在有班泛民死忠buy佢嗰套，你望下呢個post，幾多弱智仔撐劉偉聰

盧建民都係佢打啦

你咁撚弱智就去上香討，呢度唔啱你

佢哋嘅stance: 唔係話法治未死，但法治已死唔代表啲咩，法律界人士仍要繼續抵抗
用戴耀庭講法係：法治唔單止死咗，仲變做一隻「喪屍」害人，佢哋要做嘅係阻止隻「喪屍」繼續害人

承認法治已死同繼續打官司有咩衝突？

即係你屌你老闆就唔可以繼續打工？

你屌呢個社會就唔可以繼續生存？

1. 強調法治已死係叫大家唔好再相信呢個制度，已經冇得救。
2. 對象唔係香港人 ,係同外資講叫佢地走

佢係跟開自由黨李鵬飛㗎開頭 當年佢仲比葉劉串點解唔支持民主黨走去支持自由黨 因為佢來自基層
佢就答如果之前乜嘢政黨完全由自己嘅出身而定 呢個就係香港嘅失敗

第一代嘅人講港獨喎 同埋佢嗰陣時已經係法律人

有無出處

提條屍體嘅原因 係因為楊岳橋所講嘅豪言壯語同佢嘅能力完全唔匹配 所以先會比鞭屍

唔可以掉低個當事人 唔做啦之類

唔好玩啦佢自己本身已經住九龍塘好有錢 相對之下呢啲錢好少

公安條例係臨時立法會復活根本應該無效

可唔可以係何啟明+毛孟靜？不過嚟緊議會一定要打架毛孟靜真係唔適合 佢條腰本身有問題

呢個珍

呢個世界有小義同大義

幫義士打官司既大狀係小義
而推翻/改革整套制度是大義,35+本身目標就是根本改革

所以反對'法治已死'的人不值得議席